成日喺閘口比地勤話要更新護照資料，請等一等

無論搭CX定UO，一到閘口嘟boarding pass就話幫我更新護照資料，有無人知其實做乜

見佢碌我passport然後喺remarks果行打啲嘢入去又唔話我知做乜鳩

Online checkin 手續o黎

我反而唔明點解要check咁多次
寄行李check一次
閘口前又check一次

一次document
一次飛+passport上面個樣+真人

即係自己喺屋企checkin咗去到閘口要check多次？但喺機場櫃檯checkin就唔使 咩policy嚟

寄行李要check 因爲要確保地勤係幫護照本人寄緊佢自己既行李
閘口check多次係要確保登機證同護照係屬於你本人先可以上機
全部都關於safety issues

你自己係屋企亂入passport 資料只要係唔過期既護照到期日 /亂入passport number 你都可以拎到mobile boarding pass
但有d地方需要簽證入境 地勤會入埋簽證資料
再碌passport 係要將正確資料入返system
而對家immigration 都會有呢d資料
有d人online check in 完拎左mobile boarding pass 又唔需要寄行李其實就可以直接去閘口上機
但咁樣航空公司根本冇你正確既護照資料 所以係你上機前必須要check 多次所有document

唔係咩特別policy 嚟

下次online check in完又冇寄行李既就早啲去閘口就自己online check in左 到時就唔會著紅燈 幫到地勤又幫到自己

原來係咁多謝解答

我今次就係online check in咗又冇checked baggage 又早到閘口都一樣要俾人碌多次

online 左冇埋過 counter 就要
有啲 port 要求一定要有，例如中國
地勤一定要入 system 去update 一次 (可以碌passport or 自己打)
冇入既會罰航空公司錢

make sure你護照資料啱同埋有當地簽證
去左counter checkin 閘口唔洗再check
如果你放左去當地而無個度簽證
航空公司會罰好多錢

碌 api , 冇乜特別

我上次CX香港飛台灣 online check-in 冇寄行李直接去gate上機乜都冇check

反而翻香港果陣 counter check-in，但臨上機果陣scan boarding pass 着紅燈，跟住要我passport

thanks 巴打
真心請教唔係串
點解唔寄行李地勤都一樣要check passport？

前面咪有人講咗囉

因為佢要確保你真係入到當地境

所以就算mobile boarding pass都係on99

之前有恐怖分子用寄倉寄炸彈，之後自己冇上機炸左個客機，所以寄倉要check一次passport，之後上機果時會確保你有上機，冇既話會照安全條例拖返你件寄倉落機
順帶一提唔俾帶咁多液體既原因係因為之前又係有恐怖分子用液體炸彈炸客機
所以check咁多野咁多限制唔係冇原因

有次同一日朝早係香港站寄左啲行李先
夜晚直接用張實體boarding pass入
去到gate都要再對information

機場都係check嚴d好

一有咩事真係仆撚哂街

因為你online check in 無埋過counter
airline 唔知你入啲料啱唔啱
所以要update 多次confirm 一定無錯先可以比你走

如果唔係錯料可能會導致airline 比目的地政府罰錢
或者根本你要visa/護照過期去唔到又想搏懵
到時你自己坐飛機河浪費時間又搞到airline 要無辜辜比人罰錢

如果唔想boarding 時要等
你可以選擇早少少埋閘口counter主動比人update 咗passport 先

啲人永遠唔會明
淨係識屌點解一日到黑都要check
問多兩問都發哂脾氣

咁係香港站條友做漏野無del 返要check passport 個status

即係每次online check in 而冇寄行李就會係閘口前咁做manual confirm 資料正確？